\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[margin=0.8in]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}

\pagestyle{empty}  % Remove a numeração das páginas

% Configurações de cores
\definecolor{accent}{RGB}{20,74,128}

% Configuração dos títulos
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{accent}}{}{0em}{}[\titlerule]

% Ajuste do espaçamento entre seções
\titlespacing{\section}{0pt}{2.5mm}{2.5mm}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{2.5mm}{2.5mm}

% Remover indentação do primeiro parágrafo
\setlength{\parindent}{0pt}

% Hiperlinks
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=accent,
    urlcolor=accent,
}

\begin{document}

\setlist[itemize]{leftmargin=*, noitemsep, topsep=0pt}

\begin{center}
    {\Huge \textbf{Roberto Santos Mazutti Kosmel}} \\
    \vspace{1mm}
    {\large Desenvolvedor Full-Stack Jr \textbar{} React \textbar{} Next.js \textbar{} Node.js (Express) \textbar{} PostgreSQL \textbar{} AWS (EC2, RDS)} \\
    \vspace{1mm}
    São José dos Campos, SP (Remoto) \textbar{} \href{mailto:roberto.m.kosmel@gmail.com}{\texttt{roberto.m.kosmel@gmail.com}} \textbar{} +55\,19\,98926-3577 \\
    \href{https://www.linkedin.com/in/robertokosmel/}{\texttt{linkedin.com/in/robertokosmel}} \textbar{} \href{https://github.com/rkosmel}{\texttt{github.com/rkosmel}}
\end{center}

\vspace{2mm}

\section*{Resumo}
Desenvolvedor Full-Stack Jr com experiência prática em aplicações web em produção, com foco em entregas end-to-end e estabilidade. Atuação com React/Next.js, Node.js (Express) e PostgreSQL, com responsabilidade por deploy e operação em cloud (AWS).

\section*{Experiência}
\textbf{Estagiário de Desenvolvimento (Full-Stack)} --- Blue Exams / The Mindville / MBA No Brainer \hfill Abr 2025 — Dez 2025 \\
\begin{itemize}
    \item Construção end-to-end (0->1) de plataforma web de simulados por assinatura, com fluxos de prova (cronômetro, pausa/retomar, salvamento automático) e métricas.
    \item Criação e consumo de APIs REST (endpoints Next.js, Stripe, NextAuth, Chatwoot, backend Node.js).
    \item Integrações de autenticação e assinatura (NextAuth, Stripe) e persistência em PostgreSQL via Prisma.
    \item Deploy e operação em AWS (EC2, RDS, S3 + múltiplos serviços) e Linux/Nginx, incluindo troubleshooting e migração de dados/ativos.
\end{itemize}

\section*{Projetos selecionados}
\begin{tabular*}{\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}}l r}
    \textbf{Blue Exams --- Plataforma de simulados} & 2025 \\
\end{tabular*}
\begin{itemize}
    \item Construção end-to-end de plataforma web por assinatura com experiência de prova (cronômetro, pausa/retomar, salvamento automático) e revisão de questões + métricas.
    \item Criação e consumo de APIs REST (endpoints Next.js, Stripe, NextAuth, Chatwoot, backend Node.js).
    \item Autenticação/assinatura (NextAuth + Stripe), dados em PostgreSQL (Prisma) e deploy/operação em AWS (EC2/RDS/S3).
\end{itemize}

\begin{tabular*}{\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}}l r}
    \textbf{Compilador para linguagem C} & 2024 \\
\end{tabular*}
\begin{itemize}
    \item Implementação de compilador em C (análise léxica, sintática e semântica).
\end{itemize}

\begin{tabular*}{\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}}l r}
    \textbf{Electric Ways --- Rotas para veículos elétricos} & 2024 \\
\end{tabular*}
\begin{itemize}
    \item App de rotas considerando autonomia e paradas para recarga.
\end{itemize}

\begin{tabular*}{\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}}l r}
    \textbf{Blue Exams --- Landing page (site institucional)} & 2025 \\
\end{tabular*}
\begin{itemize}
    \item Implementação de site estático (HTML/CSS/JavaScript) e operação em AWS EC2 + Nginx, com TLS/Let's Encrypt.
\end{itemize}

\section*{Educação}
\textbf{Universidade Federal de São Paulo (UNIFESP)} --- Engenharia de Computação (em andamento) \hfill 2023 -- Prev. Jun 2027 \\
\textbf{Universidade Federal de São Paulo (UNIFESP)} --- Bacharelado em Ciência e Tecnologia (BCT) \hfill 2021 -- 2023

\section*{Habilidades}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Backend}: Node.js, Express, TypeScript/JavaScript, Python, C/C++, REST APIs
    \item \textbf{Frontend}: React, Next.js, TypeScript/JavaScript, HTML5, CSS3, Tailwind CSS
    \item \textbf{Banco de Dados \& Análise}: SQL, PostgreSQL, Prisma, JSON, DBeaver, Análise de dados
    \item \textbf{Cloud \& DevOps}: AWS (EC2, RDS, S3 + múltiplos serviços), Docker, Nginx, Linux
    \item \textbf{Ferramentas}: Git, Microsoft Office (Avançado), Gerenciamento de projetos (Linear, Jira)
    \item \textbf{Automação \& Integrações}: Stripe (pagamentos), Zapier, Twilio, n8n
\end{itemize}

\section*{Idiomas}
Português (nativo) \textbar{} Inglês (avançado)

\section*{Atividades Extracurriculares}
\textbf{Capitão do time de basquete universitário}: liderança, organização de treinos e participação em campeonatos universitários e competições locais.

\end{document}
