\documentclass{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    urlcolor=blue,
    linkcolor=blue
}

\begin{document}

\begin{center}
\textbf{Roberto Santos Mazutti Kosmel} \\
+55 19 98926-3577 \\
\href{mailto:roberto.m.kosmel@gmail.com}{roberto.m.kosmel@gmail.com} \\
\href{https://www.linkedin.com/in/robertokosmel/}{linkedin.com/in/robertokosmel}
\end{center}

\vspace{2mm}

À \textbf{Flora Energia} \\
A/C \textbf{Time de Tecnologia e Inovação} \\

\vspace{2mm}

\textbf{Assunto:} Candidatura — \textbf{Desenvolvedor Full Stack Jr}

\vspace{4mm}

Prezados(as),

\vspace{2mm}

Meu nome é Roberto Santos Mazutti Kosmel e estou me candidatando à vaga de Desenvolvedor Full Stack Jr na Flora Energia. Tenho experiência prática como desenvolvedor full-stack em aplicações web em produção, com foco em entregas end-to-end e estabilidade.

\vspace{2mm}

Atuei em projetos como Blue Exams, The Mindville e MBA No Brainer, trabalhando com React/Next.js, Node.js (Express), TypeScript e PostgreSQL, incluindo criação e consumo de APIs REST (endpoints Next.js, Stripe, NextAuth, Chatwoot, backend Node.js), integrações de autenticação e pagamentos (NextAuth/Stripe) e responsabilidade por deploy e operação em AWS (EC2, RDS, S3 + múltiplos serviços) e Linux/Nginx. Também trabalho com manipulação de arquivos, dados JSON e análise de dados para relatórios e documentação técnica. Utilizo ferramentas como Git, Microsoft Office (Avançado), Gerenciamento de projetos (Linear, Jira) para organização e acompanhamento das entregas.

\vspace{2mm}

Tenho grande interesse nesta oportunidade porque a Flora está transformando fundamentalmente o setor de energia com sua plataforma inovadora de geração distribuída. Como engenheiro full-stack, vejo enorme potencial em aplicar minhas habilidades em JavaScript/TypeScript, frameworks modernos (React, Next.js, NestJS) e arquitetura de sistemas para contribuir com a construção, evolução e manutenção de uma plataforma que está viabilizando o acesso à energia renovável para pequenos consumidores. A possibilidade de trabalhar em um produto com impacto social real, que combina tecnologia e sustentabilidade, alinha perfeitamente com meus objetivos profissionais e pessoais.

\vspace{2mm}

Acredito que posso contribuir com consistência na execução, rapidez para aprender e responsabilidade na entrega, aplicando as melhores práticas de engenharia de software para garantir qualidade, escalabilidade e uma experiência excepcional para os usuários da plataforma.

\vspace{4mm}

Fico à disposição para conversar e detalhar como minha experiência pode ajudar o time da Flora Energia. Obrigado pelo seu tempo e consideração.

\vspace{6mm}

Atenciosamente,

\vspace{4mm}

Roberto Santos Mazutti Kosmel \\
Desenvolvedor Full-Stack Jr \\

\vspace{4mm}

\href{https://github.com/rkosmel}{GitHub: github.com/rkosmel} \\
\href{https://github.com/rkosmel/portfolio-roberto}{Portfólio (case studies): github.com/rkosmel/portfolio-roberto}

\end{document}
